\begin{document}


%<*wykazSkrotow>
%</wykazSkrotow>



%<*Denoiser>
\texttt{
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{-1}
\item Przygotowanie do pracy algorytmu
\begin{enumerate}
\item Przygotowania do pracy algorytmu należy rozpocząć od ostawienia perspektywy w której przebicie jest najbardziej widoczne - prostopadle do przewidywanego kierunku  wgłębiania się algorytmu, tak by w kolejnych krokach przemieszczał się w miarę możliwości w najmniejszym obszarze.
\item Następnie należy zaznaczyć liną zarys fragmentu w którym pojawia się przebicie.
\item Jeśli obraz jest słabej jakości rozdzielczości, mogą w nim występować niejednorodności które mogą zakłócić pracę algorytmu.
\item By je zniwelować należy najpierw zastosować na obrazie filtr wygładzający (omówione w rozdziale \ref{IMG:filtering}).
\item Może się zdarzyć, że obszar zostanie zaznaczony zbyt szybko - interaktor zdąży zaznaczyć tylko wyrywkowe punkty ze ścieżki.Przed rozpoczęciem algorytmu program zweryfikuje i zapewni ciągłość ścieżce dzięki funkcji opisanemu w punkcie \ref{denoiser:uciaglij}
\item Ścieżka zostaje zapisana do tymczasowej listy B
\end{enumerate}
\label{denoiser:start}
\item W kolejnym kroku następuje weryfikacja czy istnieje kolejny przekrój który można by było poddać działaniu algorytmu, lub czy liczba iteracji wykonywanych przez algorytm nie została przekroczona.  \label{denoiser:kolejny}
\item Następnie, jeśli istnieje lista A, należy cofnąć się do poprzedniego przekroju i dla każdego jej elementu należy zastosować malowanie, po czym przejść do następnego. Malowanie jest operacją dokonywaną na obrazie trójwymiarowym, jednak dokonuje się ich poprzez wykonywanie iteracynych działań na jego dwuwymiarowych przekrojach co zostało szerzej omówione w dziale \lcnameref{zakr:szum:tabela}.  \label{denoiser:nextPrzekroj}
\item Kolejnym krokiem jest zastąpienie listy A listą B oraz opróżnienie listy B. Elementy obu list tworzone są za pmocą inteligentnych wskaźników więc nie trzeba ich usuwać. \label{denoiser:lista}
\item Dla każdego punktu należącego do listy A należy wyszukać element w jego bespośrednim sąsiedztwie którego wartość jest minimalna, po czym dodaać go do listy B (o ile się w niej nie znajduje).  \label{denoiser:wyszukiwanie}
\item Funkcja uciąglająca to rekursywna funkcja przyjmująca na wejściu referencje do ścieżki którą ma uciąglać (listy punktów dwuwymiarowych) oraz aktualnego indeksu. 
  \begin{enumerate}
  \item Funkcja sprawdza czy kolejne punkty są ze sobą sąsiadujące.
  \item Jeśli tak, wywołuje się rekurencyjnie z jednoczesną inkrementacją indeksu
  \item Jeśli nie, funkcja wyznacza wektor pomiędzy obecnym punktem A a kolejnym B podzielony na połowę. 
  \item Na podstawie wektora wyznaczony zostaje punkt, który zostaje wstawiony do listy między punktami A i B. 
  \item funkcja wywołuje się rekurencyjnie
  \end{enumerate}
 Rozwiązanie to dla małej ilości iteracji oraz quasi stacjonarnej linii malowania przynosi oczekiwane rezultaty, jednak wraz ze wzrostem iteracji oraz dynamicznymi zmianami środowiska (złe ustawienie perspektywy)  \label{denoiser:uciaglij}
\end{enumerate}
}
%</Denoiser>

%<*Przegl>
\begin{enumerate}
    \leftskip=1cm
    \item \lcnameref{Przegl:Framework}
    \item \lcnameref{Przegl:seg}
    \item \lcnameref{Przegl:morph:processing}
    \item \lcnameref{IMG:filtering}
    \item \lcnameref{IMG:3Drec}.
\end{enumerate}
%</Przegl>

%<*KlasObraz>
\begin{enumerate}
    \item \lcnameref{MRI}
    \item \lcnameref{CT}
    \item \lcnameref{RTG}
    \item \lcnameref{USG}
    \item \lcnameref{PET}.
\end{enumerate}
%</KlasObraz>

%<*KlasZast>
\begin{enumerate}
    \item \lcnameref{FMRI}
    \item \lcnameref{TRAK}.
\end{enumerate}
%</KlasZast>

%<*Matlab>
\begin{itemize}
    \item analiza obrazu, w tym segmentacji, morfologii, statystyk i pomiarów
    \item algorytmy poprawy jakości obrazu, filtrowania i wyostrzania
    \item transformacje geometryczne, metody rejestracji obrazu
    \item transformacje obrazu, w tym FFT, DCT, Radon i typu fan-beam
    \item metody do blokowego przetwarzania dużych obrazów
    \item aplikacje do wizualizacji, w tym Image Viewer i Video Viewer
    \item funkcje wykorzystujące wiele procesorów oraz GPU \cite{matlab}.  
\end{itemize} 
%</Matlab>

%<*BilKit>
\begin{itemize}
    \item podstawowy (foundation module)
    \item wejścia wyjścia (medical image input/output)
    \item przetwarzania obrazu (image-processing module)
    \item modelowania i wizualizacji (modeling and visualization).
\end{itemize} 
%</BilKit>

%<*MetSegm>
\begin{itemize}
    \item segmentacja poprzez \textbf{podział obszaru} (\textit{region - splitting})
    \textit{ - zwana też iteracyjną (rekursywną), polega na
stopniowym podziale dużych obszarów obrazu na mniejsze, w których piksele \newline mają odpowiednią własność (kolor, jasność), znacznie różniącą się od własności pikseli w innych obszarach} \cite{Analiza}
    \item segmentacja poprzez \textbf{rozrost obszaru} (\textit{region - growing})\textit{ - piksele są testowane na to, czy mają określony stopień podobieństwa i jeżeli spełniają warunki, są dołączane do obszaru. Z kolei obszary sprawdza się według uśrednionych własności i relacji przestrzennych w celu połączenia ich w większy obszar} \cite{Analiza}.
\end{itemize}
%</MetSegm>

%<*SegSplit>
%</SegSplit>

%<*SegSplitProbl>
%</SegSplitProbl>

%<*SegSplitRozw>
\begin{enumerate}
    \item Problem eliminuje przyjęcie odpowiednich kryteriów doboru "najlepszego szczytu" \cite{recsplitting}
    \item Można jednak łatwo uniknąć tego problemu poprzez \textit{określenie obszaru jednolitego} \cite{Analiza}, wygładzanie \cite{recsplitting}, lub operacje otwarcia \cite{TMerta}.
\end{enumerate} 
%</SegSplitRozw>

%<*SegEdDet>
\begin{enumerate}
    \item \texttt{Wstępnie należy przefiltrować obraz aby usunąć z niego szum}
    \item \texttt{Następnie należy dokonać detekcji krawędzi (np. stosując filtr Cannego\cite{TMerta})}
    \item \texttt{Krawędzie nie tworzące krzywej zamkniętej należy usunąć, pozostałe służą do separowania obszarów}.
\end{enumerate} 
%</SegEdDet>

%<*SegEdDetProbl>
\begin{enumerate}
    \item Ponieważ filtry górnoprzepustowe mają tendencję do uwydatnienia zakłóceń, wartość tego typu metod w przypadku obrazów z zakłóceniami jest ograniczona\cite{Analiza}.
    \item Filtr gaussa wygładza szum, ale wygładza też krawędzie, co przyczynia się do utracenia "słabych krawędzi" \cite{Canny}.
\end{enumerate} 
%</SegEdDetProbl>

%<*SegRoz>
\begin{enumerate}
    \item \texttt{Określić próg oraz wybrać punkty początkowe}
    \item \texttt{Podać punkty początkowe do puli punktów rozpatrywanych}
    \item \texttt{Sprawdzić czy elementy sąsiednie punktów rozpatrywanych nie należące do puli mieszczą się w progu - jeśli tak dodać je do puli punktów rozpatrywanych.}
\end{enumerate} 
%</SegRoz>

\end{document}